1. метод forEach()

- потрібно передати всередину методу callback функцію, як аргумент
- метод forEach() для кожного елемента масиву викликає callback функцію і передає всередину функції три аргументи: значення елементу масиву, індекс елементу масиву і весь масив(можна використовувати один аргумент, два або три)

2. Мутуючі методи (змінюють існуючий масив):

- push() - використовується для додавання елементів до існуючого масиву;
- unshift() - використовується для додавання елементів до початку масиву і збільшує індекс кожного елемента на одиницю;
- pop() - використовується для видалення останнього елемента з масиву;
- shift() - використовується для видалення першого елементу з масиву і зменшує індекс кожного елемента на одиницю;
- splice() - використовується для зміни вмісту масиву шляхом видалення або заміни існуючих елементів та/або додавання нових елементів на місці.
  Немутуючі методи (створюють новий масив, залишаючи існуючий без змін):
- slice() - вирізає частину масиву і повертає поверхневу копію цієї частини у новий об'єкт масиву;
- concat() - використовується для об'єднання двох чи більше масивів в один;
- map() - використовується для створення нового масиву з існуючого, застосовуючи функцію до кожного елемента першого масиву;
- filter() - приймає кожен елемент масиву і застосовує до нього умовний оператор. Якщо ця умова є істинною, елемент додається до вихідного масиву. Якщо умова є хибною, елемент не додається до вихідного масиву;
- reduce() - зменшує масив значень до одного значення. Функція `reduce` викликається для кожного елемента масиву для отримання єдиного вихідного значення;
- sort() - використовується для сортування масиву. За замовчуванням він сортує масив у порядку зростання;
- reverse() - використовується для зміни порядку елементів у масиві на зворотній;
- every() - використовується для перевірки того, чи всі елементи в масиві задовольняють певний тест, реалізований за допомогою наданої функції. Він повертає значення типу boolean, яке вказує, чи всі елементи відповідають зазначеній умові;
- some() -використовується для перевірки, чи хоча б один елемент масиву задовольняє певний умовний критерій. Він повертає `true`, якщо хоча б один елемент відповідає умові, і `false`, якщо жоден елемент не задовольняє умові;
- includes() -використовується для перевірки того, чи масив містить конкретний елемент. Він повертає значення типу boolean, що вказує, чи зазначений елемент присутній в масиві чи ні;
- find() -використовуються для знаходження першого та останнього елементів відповідно, які задовольняють певний умовний критерій в масиві;
- indexOf() -використовується для знаходження індексу першого входження елемента в масиві. Якщо елемент не знайдено, метод повертає -1;
- findIndex() -використовується для знаходження індексу першого елемента в масиві, який задовольняє певний умовний критерій. Якщо елемент не знайдено, метод повертає -1.

3. Перевірити, що в змінній зберігається масив можна за допомогою методу глобального об’єкту Array.isArray()
   В об’єкті Array викликаємо метод isArray(), куди передаємо змінну. Якщо змінна є масивом, нам поверне «true».

4. Якщо потрібно просто перебрати елементи масиву і виконати з ними якісь дії використовують метод forEach().
   А якщо потрібно перебрати елементи масиву, виконати з ними якісь дії і створити новий масив на основі інформації із вихідного масиву, то використовують метод map()
